
\medskip

On a saisi dans un tableur les dépenses liées au transport des familles françaises pour les années 2013 et 2015. Ces dépenses sont exprimées en milliards d'euros.

Pour l'année 2013, on a aussi saisi dans ce tableur les dépenses totales annuelles qui correspondent aux dépenses liées au logement, au transport, à la santé, à l'éducation, etc.

Voici une copie de l'écran obtenu.

Par exemple : en 2015, les dépenses annuelles des familles françaises, liées à l'achat de carburant, ont été de $34$ milliards d'euros.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{5cm}|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
&\multicolumn{1}{|c|}{A}				&B &C\\ \hline
1&Dépenses annuelles liées au transport	&Année 2013	&Année 2015\\ \hline
2&Achat de véhicules particuliers 		&38			&39\\ \hline
3&Frais d'entretien des véhicules 		&45 		&51\\ \hline
4& Achat de carburant 					&39 		&34\\ \hline
5&Achat de services de transports 
(avion, train, etc.)					&26 		&28\\ \hline
6&Total pour le budget transport		&148		&152\\ \hline
7&										&			&\\ \hline
8&Dépenses totales annuelles			&\num{1498}	& \\ \hline
\multicolumn{4}{r}{\emph{D'après une source: INSEE}}
\end{tabularx}
\end{center}

\smallskip

\begin{enumerate}
\item Pour l'année 2015, quelle est la dépense des familles françaises liée aux frais d'entretien des véhicules?
\item Quelle formule peut-on saisir dans la cellule B6 avant de l'étirer dans la cellule C6 ?
\item À la lecture du tableau, les dépenses annuelles liées à l'achat de carburant ont-elles baissé de 5\,\% entre 2013 et 2015 ?
\item En 2015, les dépenses des familles françaises liées aux transports correspondaient à environ 9,87\,\% des dépenses totales annuelles.

Quelles étaient alors les dépenses totales annuelles des familles françaises en 2015 ?
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

